# README

Привет! Мы предлагаем тебе написать на языке Ruby с использованием произвольных библиотек (однако будет плюсом использовать trailblazer и concurrent-ruby), СУБД и фреймворков приложение для мониторинга пула серверов и отдачи статистики. Приложение можно сделать
в виде веб сервиса, RESTful API или cli - это не важно.
 
Мониторинг осуществляется через ICMP (ping)
 
Приложение имеет следующие вызовы:
 
1. Добавить IP-адрес сервера или хостнейм
2. Удалить IP-адрес сервера или хостнейм
3. Сообщить статистику доступности сервера за период времени.
  Параметры: IP-адрес сервера или хостнейм, дата начала интервала, дата конца интервала
  Вывести JSON, содержащий следующие поля:
    * среднее время отклика за этот период
    * минимальное время отклика за этот период
    * максимальное время отклика за этот период
    * процент потерянных пакетов до указанного адреса за этот период.